L'objectif du TP est de programmer les fonctions primitives qui seront
utilisées dans différents processus autour de l'algorithme de chiffrement RSA.
Ces processus concernent spécifiquement :

\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  \item{Le calcul des entiers \emph{p} et \emph{q} depuis le grand entier RSA
  \emph{n} fourni, avec la relation \emph{$n = p*q$}. Le calcul est effectué
  par une factorisation en facteurs premier en \emph{bruteforce}. Ce processus
  n'est valable que pour les entiers premiers de petite taille.}
  \item{La vérification de la primalité de \emph{p} et \emph{q}.}
  \item{Le calcul de $\phi(n) = (p -1) * (q - 1)$.}
  \item{Le calcul de l'exposant de déchiffrement \emph{a} grâce à l'algorithme
  d'Euclide étendu.}
  \item{L'application des résultats précédents afin de déchiffrer le message
  chiffré fourni, via une fonction de déchiffrement et une autre de décodage
  pour traduire le message en clair en chaîne de caractères.}
\end{itemize}

Les données fournies sont :

\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  \item{\textbf{n :} grand entier RSA, \emph{modulo} de chiffrement.}
  \item{\textbf{b :} l'exposant de chiffrement, premier avec $\phi(n) = (p - 1) *
  (q - 1)$, pour pouvoir appliquer le théorème de \emph{Bachet-Bézout} et ainsi
  calculer la clé de chiffrement \textbf{a} tel que $b*a \equiv 1
  \pmod{\phi(n)}$.}
\end{itemize}

L'implémentation du TP est en C standard. Un Makefile accompagne le code. Les
actions suivantes sont disponibles :

\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  \item{\textbf{make :} compile et link les sources du TP sous le binaire
  \emph{tp-rsa}.}

  \item{\textbf{make clean :} supprime tous les objets et objets partagés.}

  \item{\textbf{make mrproper :} supprime tous les objets et le binaire
  \emph{tp-rsa}.}
\end{itemize}
